【政府大地震】傳五決策局換馬 兩人選與民建聯有關

在《基本法》第 22 條爭議鬧得熱烘烘之際，政圈今日傳出「大地震」的消息，多名高官將會換人，最少牽涉 5 個決策局。盛傳升任局長的人選當中，最少兩人與民建聯有關。其中曾為民建聯成員的勞福局副局長徐英偉，傳會接任為民政事務局局長；民建聯中委許正宇盛傳將出任財經事務及庫務局局長。

綜合各媒體的消息，最少 5 個決策局將會換馬。近期因為《基本法》第22條爭議而捲入風眼的政制及內地事務局，將會由入境處處長曾國衞接替局長一職。原本的局長聶德權會平調，取代羅智光出任公務員事務局局長。（另見報道）

傳媒消息指，創新及科技局局長楊偉雄亦將離任，由機電工程署署長薛永恒接替。薛永恆於 1984 年 9 月加入政府任職助理機電工程師，於 2007 年 12 月晉升為政府機電工程師，並於 2011 年起出任機電工程署副署長，2017 年任機電工程署署長。

另有傳民政事務局局長劉江華亦會離任，並由勞工及福利局副局長徐英偉接替職位。劉江華及徐英偉在加入問責團隊前，都是民建聯成員；同樣是民建聯成員的香港金融發展局行政總監許正宇，就盛傳將接替劉怡翔出任財經事務及庫務局局長。

係咪奶支狗想跳船 支那仔拿拿聲塞糖

全面配合支聯辦的事，能算是干預嗎？

聶德權算唔算燉冬菇?
秒變condom

入境處處長變政制及支共事務局局長
同張帆由機電署升運房局一樣
亂咁黎

(告急) 香港獨立白宮聯署last 仲沒達標 (差51,157 )

其實都係轉移下視線姐
邊個做有分別咩，最緊要都係兩辦落咩order

之前好似有人講過
中共喺大陸安排左啲黨員如葉虎落嚟
拎香港身份證改廣東話拼音名,假扮香港本地人
中聯辦副處長黃春平仲做埋區議員添

唔存在唔可以離任

估計係小試牛刀，之後郁再大粒的